【中國抵制金馬】網友譏中共「很腦殘」 突顯台灣不是中國的

【中國抵制金馬】網友譏中共「很腦殘」 突顯台灣不是中國的

建立時間：2018/11/19 16:23

第55屆金馬獎頒獎典禮牽扯統獨爭議，今傳出中共中央宣傳部下令給中央電影局，電影局知會各大電影公司，不准報名金馬獎。消息隨即引發台灣網友議論，有網友認為「中共這個政策不是很腦殘嗎？」，禁止中國電影來台灣參加金馬獎，更突顯台灣不是中國的。

「美國會禁止美國電影去夏威夷參加嗎？日本會禁止日本電影去沖繩參加嗎？」網友在《批踢踢實業坊》發文表示，中共說台灣是中國的，又不准中國電影參加金馬獎，根本就自打嘴巴。但他也認為這何嘗不是好事，近年金馬獎都是中國電影，「處處受思想審查的電影有什麼好看的？」、「以後終於可以看了」。
其他網友們則留言「要拿獎要快，免得向隅」、「對26藝人金雞獎比金馬獎更重要」、「就北七啊」、「台灣電影更難看」。
（即時新聞中心／綜合報導）
<台灣蘋果>

突破

「美國會禁止美國電影去夏威夷參加嗎？日本會禁止日本電影去沖繩參加嗎？」